<resources>
    <string name="app_name">ARIZ</string>
    <string name="title_activity_ariz">ARIZ</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_applicate">案例应用</string>
    <string name="title_activity_browse">查询</string>
    <string name="title_activity_favorate">我的收藏</string>
    <string name="title_activity_user">个人信息</string>
    <string name="title_activity_case">案例库</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name ="ari1">
        ARIZ是发明问题解决算法（Algorithm for Inventive Pronblem Solving）俄文字母的缩写，由TRIZ创始人Genrivh Altshuller于1956年首次提出。ARIZ是TRIZ里用于解决复杂问题的系统性的算法和工具，其目标是解决物理矛盾问题，特别用于解决问题情境复杂、矛盾不明显的非标准及困难的发明问题，使复杂问题逐步简化成简单且清晰的问题并解决。
    </string>

    <string name ="ari2">
        ARIZ结合了基于TRIZ的其他问题解决工具，包括标准解、发明原理和科学效应等，实际上，ARIZ是TRIZ工具的应用集成器。
    </string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="pleaseinput">请输入问题</string>
    <string name="_1">步骤一：问题分析与表达</string>
    <string name="fg2">应用已知方法提高有用功能时，有害功能是否同时提高？</string>
    <string name="fg2_lin2">消除或减弱有害功能，有用功能是否同时减弱？</string>
    <string name="save">保存</string>
    <string name="case1"><![CDATA[
        <br>\u3000\u30001.（大雪压断电线问题的解决步骤）2008年初的异常大学和严寒令国人永铭心际，电线上沉积的冰凌和大雪压断了电线，甚至压倒了电杆和电线铁塔。能否设计出新的设计方案，解决这个问题，避免类似悲剧的重现。
<br>\u3000\u3000首先，分析技术矛盾，此问题没有明显的技术矛盾；
<br>\u3000\u3000其次，提取物理矛盾：在气温零度以下的下雪天，电线上必然会堆雪，雪会生成冰凌。但人们又希望电线上没有雪。电线上存在雪和不应该存在雪构成了物理矛盾。物理矛盾可采用四个分离原理解决，但苦思冥想后没有得出实际有效的解法。
<br>\u3000\u3000再次，改用物场模型分析：TRIZ认为，只有由三个基本元件有机组合在一起，方可形成一个系统和产生一个功能。三个基本元件中两个为物，一个为场。场可以实电场、磁场、光场、声场等。<br><img src="c_1_1" />
<br>\u3000\u3000图1 为场F作用在物S1上，物S1作用在物S2上。S1为主动，S2为被动，F为使能，它促使S1对S2作用。
<br>\u3000\u3000提取物场模型：
<br>\u3000\u3000S2：雪和冰凌。
<br>\u3000\u3000F：在导线中有电流，交变电流会在导线周围产生电磁场。
<br>\u3000\u3000结论：仅有连个基本元件，缺少元件S1，无法建立物场模型。
<br>\u3000\u3000解决方案：
<br>\u3000\u3000首先应该补充物S1，使得S1、S2和F构成基本的物场模型。如果场F作用于物S1，S1使S2融化而离开电线即可解决矛盾。参考效应知识库提供的效应指南6.6电磁感应（2）涡流效应：“冰箱中冰霜的解冻”，得知交变电磁场在磁性物体中产生的磁涡流因磁阻转化为热量，机械行业中的高频淬火就是应用此原理。又查到磁性材料有居里点一说，即材料温度在居里温度一下有磁性，高于居里温度为顺磁。
<br>\u3000\u3000因而得到解决问题的方案为：高压线中都存在高压交变电流。在电线上加一个磁性材料做成套，一般情况下温度高，磁性材料为顺磁性，导线有电时套中无电磁涡流。但当温度低于居里点时，磁性材料表现为磁性，通电导电时套中产生磁涡流而产生热，堆积在套表面的雪融化、脱离，矛盾得以解决。
<br>\u3000\u3000进一步查当前磁性材料，发现纯钛酸钡的居里点在60~80℃范围内，太高。希望能有居里点在0~5℃范围内的磁性材料。
<br>\u3000\u3000结论：
<br>\u3000\u30001）有待寻找居里点低的磁性材料；
<br>\u3000\u30002）本解决方案采用了类似机械行业中高频淬火的办法，解决了导线上雪的解冻问题，跨行业，属于三级发明问题。可同时考虑能否应用到其他行业。
<br>\u3000\u3000进一步引申：有些材料的居里点比较稳定，利用材料的居里点可以设计出恒温开关。仅当温度达到居里点时开关才闭合而或者打开。可以将此开关广泛应用于需要恒温的电器上，如可以做成恒温的加热锅，当温度到达居里点时，开关打开，停止加热；当温度下降，低于居里点时，开关闭合，又重新加热，从而既可以加热事物到指定温度，又安全可靠，还能节约能源。
        ]]>
    </string>

    <string name="case2"><![CDATA[
        <br>\u3000\u30002.（织物图案印染工艺）图2为一种织物图案印染工艺的原理示意图。水基粘合剂染料溶液盛放在燃料槽中，槽内一个表面凹版雕刻好印刷单元的图案辊开始转动，单元格内也随之充满涂料混合物。图案辊某处安装有一个刮片，用于清除图案辊表面多余的染料，被清除的染料返回到槽中再次利用。图案辊某处安装有一个刮片，用于清除图案辊表面多余的燃料，被清除的燃料返回到槽中再次利用。图案辊表面没有了多余的涂料混合物，它就会受到橡皮辊向下的压力。当织物在图案辊和橡皮辊之间通过时，会形成微小的真空，燃料混合物离开图案辊表面的雕刻印刷单元转印到织物的表面上。用这种特殊的涂布工艺可以获得一个表面涂层，而不涂满整个织物。带有湿涂料的织物绕回加热干燥罐以去除图层织物表面的水分，留下粘合剂图层。
<br>\u3000\u3000随着机器速度的提高，涂层重量减轻。较慢的速度可以获得较好的印染质量，但效率低。现有方法是采用高速双行程重复印染，但图案重叠性差。
<br>\u3000\u3000分析步骤：
<br>\u3000\u3000系统分析主要技术矛盾：TC1：图案辊转速高，安生产效率高。同时，高图案辊转速会法制两辊与织物挤压作用时间减少，燃料转移到织物的重量降低；TC2：图案辊转速低，两辊与织物挤压作用时间加长，燃料转移到织物的重量增加，印染质量高。同时，生产效率低。
<br>\u3000\u3000ARIZ要求使矛盾尖锐化，而不是缓和矛盾，建议选择如何去加强有用功能的矛盾，而不去选择如何减少有害矛盾，故选择TC1。有必要找到一个X，可以在图案辊高速转动时提高生产效率，而不会降低印染质量（减少印染层重量）。
<br>\u3000\u3000定义最终理想解和物理矛盾：
<br>\u3000\u3000确定IFR-1：假设存在一个X，可以实现“提高生产效率的有用功能”，并且能够增强“减轻印染层重量”的不足功能，且不增加系统复杂程度和不产生任何有害作用。
<br>\u3000\u3000强化IFR-1：a使用胶辊；b使用图案辊；c使用刮片；
<br>\u3000\u3000宏观描述物理矛盾：a 胶辊在图案辊高速转动时，与织物印染区接触时间短，面积小，其作用为挤压织物和图案辊；b 图案辊在其高速转动时，与织物接触区的线速度快，与印染区接触时间短，其作用为挤压并移动织物；c刮刀在图案辊高速转动时，挤压图案辊并去除多余的染料。
<br>\u3000\u3000微观描述物理矛盾：有一种“粒子”，在图案辊高速转动时，使织物的移动速度提高，以达到提高生产率的目的；无“粒子”在图案辊高速转动时，使图案区染料快速移动到织物图层，以增加印染曾重量。
<br>\u3000\u3000表述IFR-2:
<br>\u3000\u3000解决方案：
<br>\u3000\u3000（1）在同一条织物印染线上增加图案辊，实现多图案同步印染工艺。但存在的前后两个图案辊存在同步误差的问题，在织物同一位置两次印染的图案不重叠，产生“重影”。<br><img src="c_2_2" />
<br>\u3000\u3000（2）如图3，使用多级橡胶辊。在橡胶辊、图案辊高速转动时，提高图案辊的图案区和织物的接触时间，以便有足够的时间将染料敷到织物上，实现既提高生产率，又保证织物印染层重量，实现高速高质量印染。
       ]]>
    </string>

    <string name="case3"><![CDATA[
    <br>\u3000\u30003.（摩擦焊接）摩擦焊接是连接两块金属的最简单的方法。将一块金属固定并将另外一块金属对着它旋转，只要两块金属之间还有空隙就什么也不会发生，但当两块金属接触时接触部分就会产生很高的热量，金属开始熔化，再加以一定的压力。两块金属就能够焊在一起。一家工厂要用每节10m的铸铁管建成一条通道，这些铸铁管要通过摩擦焊接的方法连接起来。但要想使这么大的铁管旋转起来需要建造非常大的机器，并要经过几个车间。如何解决这个问题？
<br>\u3000\u3000最小问题：对已有设备不做大的改变而实现铸铁管的摩擦焊接；
<br>\u3000\u3000系统矛盾：管子要旋转以便焊接，管子又不应该旋转以免使用大型设备；
<br>\u3000\u3000问题模型：改变现有的系统中的某个构成要素，在保证不旋转待焊接管子的前提下实现摩擦焊接；
<br>\u3000\u3000对立领域和资源分析:对立领域为管子的旋转，而容易改变的要素是两根管子的接触部分；
<br>\u3000\u3000理想解：只旋转管子的接触部分；
<br>\u3000\u3000物理矛盾：管子的整体性限制了只旋转管子的接触部分；
<br>\u3000\u3000物理矛盾的去除问题的解决对策：用一个短的管子插在两个长管之间，旋转短的管子，同时将管子压在一起直到焊好为止。
    ]]>
    </string>

    <string name="case4"><![CDATA[
        4.<br>\u3000\u3000（家用燃气灶的改进）家用燃气灶是一个小型的技术系统。在功能域层面，有燃气燃烧产生热量，热量传导到锅和锅内物料和抵御外界干扰三项功能。在物理域层面，由被加热的锅，支架，燃烧的火焰和燃烧器四部分组成。观察的值，在现有燃气灶中，燃气的燃烧一般比较充分，不必做大的调整，但由于锅底的形状和大小不同，锅底接触火焰的程度不同， 会影响加热效率。另外，家用燃气灶是一个开放的系统，外界环境气流会影响火焰的稳定性，带走一部分燃烧热。这是主要要解决的问题。
<br>\u3000\u3000问题的主要矛盾是：1）现有结构支架是固定不变的，造成锅底与燃烧器的距离随锅底的尺寸和形状变化而变化，火焰不可能以最优的方式把热量传递给锅。工程参数32（可制造性）与22（能量损失）之间构成主要矛盾。由矛盾矩阵的可能的解的集合M32-22=[19,35]，即19（周期性作用），35（参数变化）。

<br>\u3000\u30002）目前的燃气灶的火焰径长，外界气流会影响火焰的稳定性，造成系统对环境有害因素的高度敏感和火焰净尺寸的变化的矛盾。由矛盾矩阵的可能的解的集合M30-4=[1,18]，即1（分割与切割）和18（利用机械振动）。机械振动在此处不合适。
<br>\u3000\u30003）由于燃气灶是一个开放的技术系统，环境里空气会与系统内热气进行交换带走热量，从而构成35（适应性及多用型）和22（能量损失）的矛盾。由矛盾矩阵的可能的解的集合M35-22=[1,15,18]，即分割与切割、动态化和利用机械振动。振动在此处不合适，分割可理解为把燃气灶系统和外界环境分离开来，且是动态的。
    ]]>
    </string>

    <string name="case5"><![CDATA[
        <br>\u3000\u30005.（多功能安全帽设计思路）多功能安全帽的设计过程，具备定位功能，保护头部避免其受到冲击、挤压，在安全帽外部安装可变色的LED光带以避免在夜晚或光线较暗的环境中无法被发现而存在的安全隐患，此外，通过变化LED灯光的颜色来表明工种，方便管理；在安全帽后方或是帽檐处安装一个小型的软叶电扇以解决安全帽闷热，软叶电扇还有二次缓冲的效果。
<br>\u3000\u3000问题分析：现在的安全帽多数讲究美观和遮阳。针对目前老人小孩时有丢失的情况，以及在工作人员工作时存在的安全隐患问题没有较好的解决。
<br>\u3000\u3000IFR定义及物理冲突。最终理想解：帽子，能够卫星定位
        ]]>
    </string>

    <string name="case6"><![CDATA[
        <br>\u3000\u30006.（双悬臂喷水机）现代农场中，喷水机是一个带有泵和悬臂翼的拖拉机，喷头安装在悬臂翼上。双悬臂的喷水机每秒可以喷洒90~100L水，水的工作压力使水喷洒范围再往外延伸30m，这样喷洒的宽度可达120m，但是喷水机很笨重，要使用大量的金属，喷水机的喷水量很小。通过增加喷水机的翼展，可以增加喷水量，但同时会增加金属的使用量。如果翼长只增加一半，它的重量会增加到3.5倍，因此，翼的长度被限制在100m内。
<br>\u3000\u3000人们做过很多尝试，比如把喷水管悬挂在飞艇上，喷水头由直升机提起来，直升机的螺旋桨由地面泵出的水压推动。还有人建议，在一个塔上安装喷水管，用涡轮引擎带动旋转。但是地只需要水，设备只是用来帮助输送水。机器越简单紧凑，就越接近理想的喷水系统。理想的喷水机应该看起来像是在田地里自行移动的穿孔管，没有拖拉机和支撑架，管子应该比现有机器的支撑架长很多倍，不工作时管子应该尽可能减少所占空间。在如此准确的刻画了理想机器之后，就可以试着寻找一个解决方案了。
      ]]>
    </string>

    <string name="case7"><![CDATA[
        <br>\u3000\u30007（赛车速度增加的同时使驾驶员有较好的视线）当你看到赛车时，它的车轮会立即吸引你的视线。车轮使猜车看起来很威猛，但同时它们也产生额外的空气阻力并降低最高车速。即使是常规汽车的车轮，也用流线型的挡板盖起来。那么为什么赛车车轮不用盖起来呢？
<br>\u3000\u3000在急转弯的时候，赛车手要不断地观察前轮。对前轮位置的观察，传递了赛车将要驶入方向的第一个信息。如果赛车的前轮用挡板盖起来，那么赛车手在看到赛车偏离轨道后才能观察到汽车所处方向，这时再进行校正已太晚。
<br>\u3000\u3000分析：问题描述：赛车想要求速度的提升需要流线型的车体，但是为了便于赛车手观察车辆的行驶方向，车轮处不能增加流线型挡板。
<br>\u3000\u3000系统分析：a，一个系统由车轮和挡板构成；b,无法通过挡板观察车轮的位置。在本问题的条件下，可以改变、重新设计或者调整的部位是挡板，而车轮有很多要求，任意一个要求的改变都会和其他要求冲突，难以改变。
<br>\u3000\u3000确定最终理想解：挡板本身允许观察车轮，而不会恶化车轮的空气动力学性能。挡板的形状和位置不能改变，也不能在挡板上开洞。
<br>\u3000\u3000问题解决：在1940年，人们想到要把挡板变成透明的。但是就当时的条件，透明挡板的材料没有找到，玻璃又易碎。随着时间的推移，新的透明塑料开发出来了，但是很快就脏了，透明性下降，因此不能采用这种方案。一般而言，制造一个设备，或者设备的一个部分，透明是最有利的原则之一。
      ]]>
    </string>

        <string name="case8"><![CDATA[
        <br>\u3000\u30008.（地下火灾救援人员的冷却呼吸装备）地下火灾总是伴随着毒气（一氧化碳）的喷发，因此救援人员必须携带氧气设备。而这些设备使用闭环系统：高压下存储的氧气缓慢地进入呼吸包，然后进入面具。呼出的气体，包含没有用过的氧气，经过一个特殊设备过滤，再次回到呼吸包中。闭环较开环系统更加经济。开环系统中，呼出的气体排到体外，一些没有用过的氧气也被浪费。而闭环系统也不全然理想，氧气设备很重，超过12kg。更重要的是没有高温保护，在营救期间，燃烧的矿井里温度会迅速上上到100℃以上。
<br>\u3000\u3000在本例中，因为外界的温度比人的温度更高，大量排汗也没用，在地下火灾中，空气湿度阻止了排汗，此外还有大量热量往人体内流，因此两个小时的工作就需要降低1400kcal的能量，冷却设备必不可少。而冷却设备的主要问题在于它必须很轻，工作人员只能携带不超过28kg的负载，否则无法工作。氧气设备要用掉12kg，工具重7kg，冷却设备只能占9kg，如果整个装备只包括冷却物质，存储的冷却能量不够两小时的营救工作。冰、干冰、氟利昂、液态气体——没有一种物质符合这样严格的重量要求。以冰为例，融化1kg的冰需要80kca热能，把水从融化的冰加热到35℃需要另外35kcal，这样，1kg的冰能从人体排热115kcal热量。需要排走1400kcal，需要12kg的冰。考虑到服装和冷却装置的重量，最后的重量超过了15~20kg。
<br>\u3000\u3000问题分析：需要开发一个冷却装备，有最大的冷却容量，但是因为装置的重量有限，救援人员允许携带28kg负载，其中只有9kg用于携带冷却装置，而需要的冷却物质重量太大。如果冷却装置分到的重量，不是9kg，而是15~20kg呢？故工具和氧气设备的重量必须减少。
<br>\u3000\u3000问题解决：a、尝试改变物体本身这里物体本身是氧气和工具装置， 他们的重量要减少，在多年以来，设计师为减轻每一克重量费劲了心思；
<br>\u3000\u3000		b、尝试改变环境，如果矿井的空气能够被净化，就可以去掉氧气装置，而这一要求是不可能实现的；
<br>\u3000\u3000		c、尝试改变相邻物体。工具和氧气装置的相邻物体是另一个负载，冷却装置。能否把冷却装置设计成能同时产生氧气？既不用冰，也不用干冰，而用液态氧，可携带重量为15kg。
<br>\u3000\u3000故得到的结论为：不再使用两个设备（一个用于氧气，一个用于冷却），而只需要一个使用液态氧的设备。液态氧在受热下气化，吸热产生冷却作用。液态氧加热到正常温度后，可用于呼吸，全部装置重21kg。
     ]]>
    </string>

    <string name="case9"><![CDATA[
        <br>\u3000\u30009.（防弹衣）防弹衣用于保护执法人员和军事人员免于遭受手枪子弹的袭击。纤维织成的防弹衣由于有多层纤维结构层，具有层叠结构。纤维在结构层内相互以适当的角度定向排列。为了使前卫织成的防弹衣具有足够的防护能力，这种防弹衣必须有足够的厚度，而增加防弹衣的厚度会使其重量增加，灵活性降低。此外使用这种厚厚的防弹衣的人员也不能充分的通风。
<br>\u3000\u3000定义技术矛盾：增加运动物体的长度（防弹衣的厚度），就会降低操作流程的方便性（防弹衣的舒适性）。
<br>\u3000\u3000利用矛盾矩阵，得知可能的解集为M3-33=[15,29,35,4]，包换四个发明创新原理。
<br>\u3000\u3000应用第4号增加不对性原理，将物体的对称形式变为不对称形式。使防弹衣的纤维呈不对称定向排列。每层纤维以相对于前一层作20°~70°范围的不同角度旋转，将纤维织各层间制造成定向转动的排列形式。沿子弹飞行方向排列纤维可以确保防弹衣在受子弹冲击的方向具有更高的强度，同时防弹衣的厚度和重量减少了。<br><img src="c_10_1" />
    ]]>
    </string>

    <string name="case10"><![CDATA[
        <br>\u3000\u300010.（电加热热水器管子与管接头联接）家庭电加热热水器中常用管子与管接头联接，两者头部分别加工成螺纹，用生料作为螺纹联接的填充材料进行密封。热水器经常在用与不用之间切换，生料温度随水温变化而变化，导致生料老化失效。为了改善性能，可采用增加生料用量和加大管子与管接头的旋入程度，或者提高螺纹尺寸的精确度来解决。但会造成其他常见的失效形式，如管接头开裂等。
<br>\u3000\u3000主要技术矛盾：可靠性与装置的复杂性。
<br>\u3000\u3000利用矛盾矩阵，得知可能的解集为M27-36=[13，35,1]。原理13和原理1都很难使用到本问题中去。采用原理35，参数变化是指几何，化学和物理参数的变化。工程技术人员搜索自身头脑中的已有知识，认为几何参数的变化是指不同的螺纹，甚至于在管子与管接头端部取消螺纹；化学和物理学上的参数变化可采用其他材料和塑料管件来实现。
<br>\u3000\u3000如图5，用金属制成电加热套，通电加热到某温度，传感器工作切断电流。人工把塑料管子和弯头插入加热套两端1-2s，管件受热面塑料熔化成厚糊状，拔出管件，立即把管子与弯头相互插入对接成整体。
<br>\u3000\u3000本方法已由美国Shmith公司在其电加热热水器中采用，在中国维修时可见到。本方法还有其附加的优点，即省去了传统方法必需的活接头，进一步降低了成本。
    ]]>
    </string>

    <string name="case11"><![CDATA[
    <br>\u3000\u300011.（折叠嵌套拖鞋与折叠嵌套方桌）经常出差、旅行的人希望能自带一双合脚的拖鞋，但由于拖鞋形状的问题，放置于旅行箱很占地方。
<br>\u3000\u3000主要矛盾分析：改善静止物体的体积（拖鞋的体积要小），就会损坏物体的形状（拖鞋的外形）。
<br>\u3000\u3000利用矛盾矩阵，得到可能的解的集合为M8-12=[7,2,35]。原理7是嵌套，原理2是分离与分开，原理35是参数变化。由基本常识可知，原理2和原理35应用起来较为困难。尝试原理7。根据原理7，考虑让拖鞋突出的部分嵌套进拖鞋主体部分即鞋底。<br><img src="c_11_1" />
    <br>\u3000\u3000图6为日本某设计师设计的便携拖鞋。在组装前，拖鞋与普通鞋垫没什么区别，可以方便的塞进旅行箱，带上五六双也没有问题。在使用时，只要将两头微微翘起的环状边缘向内拉起并扣在一起，一双漂亮的拖鞋就瞬间现身了。
<br>\u3000\u3000拖鞋和方桌虽然风牛马不相及，但是解决矛盾的技术原理还是一样的，也说明了TRIZ的奇妙之处。
    ]]>
    </string>

    <string name="case12"><![CDATA[
    <br>\u3000\u300012.（旧自行车车况改善）在崇尚绿色、健康和环保的时代，越来越多的人成为了骑车一族。但是自行车骑了一段时间就没有原来那么轻便了，骑起来越来越费力。即使是希望能够通过骑车增加运动量的人也不希望骑费力车影响心情。维修自行车，让之变得更加轻便就成为系统提出的问题。
<br>\u3000\u3000从物场模型来看，解决问题的总系统便是整体自行车系统，按照功能不同，整体自行车系统分为驱动系统，传动系统，执行系统和控制系统。其中执行系统是其主要功能，并且自行车的轻便与否也主要取决于它。<br><img src="c_12_1" />

<br>\u3000\u3000建立物场模型。车轮为S1，转轴为S2，车链传动带来的机械能为F。物场模型如图7左图。对系统的完整性、有效性进行评价。系统元件不缺少。但是每个元件的运行效率没有达到最佳。
<br>\u3000\u3000在76个标准解中，发现第五类标准解中有引入物质的解。因此在传动装置和车轮与转轴直接都添加润滑油，减少其摩擦损耗，从而达到提高自行车请边度的目标，改善后的物场模型如图7右图所示，其中S3为润滑剂。系统原为效应不足的系统，经过添加润滑剂，使场的作用更好地进行传导，从而使效应增强，得到有效完整的系统。
    ]]>
    </string>

    <string name="case13"><![CDATA[
    <br>\u3000\u300013、（采矿爆破自动触合器） 过去在采矿作业时，通常两分钟内有十次爆破，操作员有足够的时间手动关闭电雷管触合器。采矿作业采用了新方法后，需要在0.6s的时间内，顺利闭合40个触合器。同时，每一次爆破之间时间间隔也不同。例如，第二次爆破必须在第一次爆破之后的0.01s发生，第三次爆破在第二次之后的0.02s发生，依此类推。而在下一个序列里，第二次爆破必须发生在第一次爆破的0.03s之后，依此类推。这个描述闭合触合器的顺序表，实施精度必须达到正负0.001s。试开发一种简单、可靠、准确的方法来关闭触合器。
     <br>\u3000\u3000 描述问题：这个系统包括40对接线端和40个触合器，或者一个滑动的触合器。（给定的系统由什么部件组成），很难按照顺序表精确的闭合接线端（部件在什么情况下产生了不想要的结果）
    <br>\u3000\u3000容易改变或重新设计或调整的部件：滑动器。
<br>\u3000\u3000描述最终理想解（IFR）：滑动器自己按照时间表，正确地闭合接线端。
<br>\u3000\u3000我们需要滑动器自己移动，但是滑动器在没有作用力的情况下不会自己移动。只要给了滑动器这个力，滑动器便会移动。如果这个力是自己出现的，那就意味着一定存在自然力。自然力作用下最简单的动作就是下落，所以滑动器应该在中立作用下下落，这样就能按照顺序表来移动。由此就能得到实现的原理图：在管子中产生真空，重物下落时闭合接线端，如果管子里有许多接线端，那么很容易达到任何一张顺序表的要求。
    ]]>
    </string>

    <string name="case14"><![CDATA[
        <br>\u3000\u300014（工业养鱼溶氧问题）用气泵往鱼塘里注入空气，就可以在相对小的空间里饲养大量的鱼。用这个原理来加强湖泊、池塘的工业化养鱼。这个想法已经存在很久了，问题是这个过程很不经济：只有一小部分空气有机会溶解到水里，大多数空气又回到大气中。对于家庭养鱼来说，这个问题并不重要，一个小电泵就能提供充足的空气。但是对于湖水和池塘而言，规模就完全不同了，他们需要建造大功率的空气泵，安装复杂的管道系统。
<br>\u3000\u3000这个问题需要一种不同的办法，简单、经济，当然对鱼来说要安全，因此，不要使用产生氧的化学物质。
<br>\u3000\u3000问题要求尽量增加池塘中的氧气，最终可能达到完全饱和的状态。这对应矛盾矩阵中第26行增加物质的量（氧气的量）。
<br>\u3000\u3000如果按照普通的方法，安装一个较大功率的压缩机，往池塘底部充入大量空气和氧气，这样氧气含量会增加，但这损失了设备的复杂性，如果使用化学物质，就会引起水污染。
    <br>\u3000\u3000通过矛盾矩阵，它不断建议发明原理局部质量和预处理。那么就得到了解决方案：事先取些水，并且创造一个适于溶氧的环境。在压力下将氧气溶解于少量水中，然后把这种含有饱和氧气的水从底部注入池塘。如果不加压力，氧气就没有足够的时间溶解于水，于是就溢出了，但现在氧气溶解时间绰绰有余。（专利第168073号）
    ]]>
    </string>

    <string name="case15"><![CDATA[
        <br>\u3000\u300015、（香烟包装）卷烟包装有多种方式，比如：金属盒装、金属桶装、竖式方盒装，甚至梯形、三角形等异型包装方式。其中使用范围最广、数量最多的是传统的竖式方盒装，其特点是：卷烟竖放，滤嘴朝上，烟盒开启口在卷烟的滤嘴部位。香烟此包装方式过滤嘴在吸食过程中存在严重的卫生隐患，成为各种传染性疾病的传播源，原因在于：
<br>\u3000\u30001） 传统卷烟包装方存在误区。在拆开烟盒后，手与滤嘴直接接触，成为吸烟者第一污染源。
<br>\u3000\u30002）每个人的生活工作环境变化复杂，吸烟时间、地点又无规则。消费者的手指不能保持清洁，又很难做到吸烟前洗手。被污染的手指接触过的滤嘴放入口中，病菌也就随之进入了人体。
<br>\u3000\u30003）相互敬烟在国人日常社交活动中已属一种礼节与友好，然而就是这个享受吸烟乐趣的过程，却成了交叉感染各种疾病和致病微生物的过程。
<br>\u3000\u30001、分析问题
<br>\u3000\u3000Step 1.1 描述最小问题
<br>\u3000\u3000系统名称：便于取烟的卫生卷烟包装方法
<br>\u3000\u3000系统功能：存储卷烟，方便无危害的取烟。
<br>\u3000\u3000系统组成部分：烟盒，烟卷，手
<br>\u3000\u3000定义系统中存在的技术矛盾：TC1：取出卷烟，会污染卷烟;TC2：不污染卷烟，则不能取出卷烟。
<br>\u3000\u3000Step1.2 揭示并定义出技术矛盾的组件
<br>\u3000\u3000工具是：手产品是：卷烟
<br>\u3000\u3000Step 1.3 建立TC1 和TC2 的示意模型图（见图1）。
<br>\u3000\u3000Step 1.4 选择技术矛盾TC1。TC1：取出卷烟，会污染卷烟。
<br>\u3000\u3000Step 1.5 加大矛盾冲突
<br>\u3000\u3000用手从烟盒中取出卷烟时，由于卷烟密集排列，会污染大多数卷烟。
<br>\u3000\u3000Step 1.6 引入X元素
<br>\u3000\u3000X元素有能力保证在正常取出卷烟的时候，消除污染或者不产生污染。
<br>\u3000\u3000Step 1.7 应用标准解法
<br>\u3000\u3000确定矛盾改善参数为技术系统的可操作性，恶化参数为作用于物体的有害因素，则得到求解原理号为2，25，28，39.
<br>\u3000\u3000No. 2原理为抽取原理，详细内容为：
<br>\u3000\u3000（1）将一个物体不利因素剥离出去；
<br>\u3000\u3000（2）将物体关键部分分离出来。
<br>\u3000\u3000有多种办法可实现这种分离，下面列举其中的两种：
<br>\u3000\u30001 香烟在包装时，倒置在包装盒内，，实现过滤咀从感染区分离。在取出卷烟时，手指接触不到过滤咀，消除污染（如图2）。
<br>\u3000\u30002 采用卧式包装盒。卷烟盒为侧开，这样在取出香烟时，手指接触香烟杆，实现过滤咀从感染区分离（如图3）。
<br>\u3000\u3000仅用ARIZ算法的第一步就得到了解决方案。
<br>\u3000\u3000可实现过滤咀从感染区分离的方法很多，除上述方法外，还可使用弹出式、拨出式、推出式等形式的包装盒，或者立式或者卧式与弹出式、拨出式、推出式的多种组合形式，解决卷烟过滤咀污染问题。
    ]]>
    </string>

     <string name="case16"><![CDATA[
        <br>\u3000\u300016（电饭煲扇叶问题）电饭煲煮米饭的过程中需要大火力持续的加热，但持续的大火力加热会造成米汤泡沫的大量溢出，流到整机内部及外面的台面上，不仅污染了台面，而且可能会造成电路短路，甚至烧坏整机。为了解决这个问题，我们采用了负压破泡的技术，通过把内胆内空气抽负压，使米汤泡沫在内胆内破裂，从而不会产生溢出。但这又存在一个问题，就是扇叶使用几百次煮饭后由于灭泡，润滑油消耗，会产生噪音，影响用户的使用。
<br>\u3000\u30001、主要的技术矛盾为：TC1：如果旋转轴的直径大，那么就能准确定位扇叶，但是会增大摩擦力；TC2:如果旋转轴的直径小，那么摩擦力不会增加，但是不能够准确定位扇叶。
<br>\u3000\u3000最小问题：对系统实现最小的改变，实现准确定位涡轮扇叶，且不增加摩擦力。
<br>\u3000\u30002、资源分析。
  <br>\u3000\u3000 操作空间：旋转轴与涡轮扇叶接触的空间；
   <br>\u3000\u3000操作时间：一直以及在涡轮扇叶旋转时；
<br>\u3000\u30003、定义IFR和物理矛盾。根绝问题，我们选择技术矛盾TC2作为入手点，
<br>\u3000\u3000①引入一个X元素，使得旋转轴不增加直径，摩擦力不增加，同时也能够准确的定位扇叶。
<br>\u3000\u3000②引入SFR（物场资源）。磁场可以减小旋转轴与涡轮扇叶间的摩擦，并可在涡轮扇叶旋转时对其进行准确定位，而不增加系统复杂程度，并且不产生任何有害作用。
<br>\u3000\u3000方案 1：用磁性材料制作旋转轴，用磁场定位涡轮扇叶。
<br>\u3000\u3000③引入SFR。空气压强可以减小旋转轴与涡轮扇叶间的摩擦，并可在涡轮扇叶旋转时对其进行准确定位，而不增加系统复杂程度，并且不产生任何有害作用。
<br>\u3000\u3000方案 2：旋转轴中喷出高压气体，定位涡轮扇叶。
<br>\u3000\u3000④引入 SFR 。涡轮扇叶的摩擦系数可以减小旋转轴与涡轮扇叶间的摩擦，并可在涡轮扇叶旋转时对其进行准确定位，而不增加系统复杂程度，并且不产生任何有害作用。
<br>\u3000\u3000方案 3:旋转轴上装入小球，形成滚动摩擦。
<br>\u3000\u3000⑤引入 SFR 。旋转轴与涡轮扇叶之间的压力可以减小旋转轴与涡轮扇叶间的摩擦，并可在涡轮扇叶旋转时对其进行准确定位，而不增加系统复杂程度，并且不产生任何有害作用。
<br>\u3000\u30004、由上得到了三种解决方案，其中减小旋转轴和涡轮扇叶之间的压力，既能减小摩擦，又能准确定位扇叶，且不增加系统的复杂程度，是一个良好的解决方案。
    ]]>
    </string>



    <!--案例库的标题-->
    <array name="casetiltle">
        <item>1.大雪压断电线问题的解决步骤</item>
        <item>2.织物图案印染工艺</item>
        <item>3.摩擦焊接</item>
        <item>4.家用燃气灶的改进</item>
        <item>5.多功能安全帽设计思路</item>
        <item>6.双悬臂喷水机</item>
        <item>7.赛车速度增加的同时使驾驶员有较好的视线</item>
        <item>8.地下火灾救援人员的冷却呼吸装备</item>
        <item>9.防弹衣</item>
        <item>10.电加热热水器管子与管接头联接</item>
        <item>11.折叠嵌套拖鞋与折叠嵌套方桌</item>
        <item>12.旧自行车车况改善</item>
        <item>13.采矿爆破自动触合器</item>
        <item>14.工业养鱼溶氧问题</item>
        <item>15.香烟包装</item>
        <item>16.电饭煲扇叶问题</item>
    </array>







</resources>
